英國新任首相: 我支持中共, 對「一帶一路」非常熱情! 英國將比歐盟更歡迎中國投資!

‘Pro-China’ Boris Johnson ‘enthusiastic’ about belt and road plan

Britain’s next prime minister welcomes Chinese investment and students to ‘most open economy in Europe’
Johnson tells Chinese-language broadcaster: ‘We are very interested in what President Xi is doing’

Zhenhua Lu

Published: 2:53pm, 24 Jul, 2019
Updated: 11:54pm, 24 Jul, 2019

Boris Johnson, Britain’s prime minister-designate, said his government would be very “pro-China”, in an interview with a Hong Kong-based Chinese-language broadcaster shortly before he was chosen to succeed Theresa May on Tuesday.

Speaking to Phoenix TV, Johnson backed Chinese President Xi Jinping’s infrastructure-based Belt and Road Initiative and said his government would maintain an open market for Chinese investors in Britain.

“We are very enthusiastic about the Belt and Road Initiative. We are very interested in what President Xi is doing [for the plan],” he said.

The Brexit campaigner also vowed to keep Britain as “the most open economy in Europe” for Chinese investments. “Don’t forget [we are] the most open international investment [destination], particularly [for] Chinese investment. We have Chinese companies coming in to do Hinkley, for instance, the big nuclear power plant.”

Johnson also stressed that Britain was the first Western country to join the China-led Asian Infrastructure Investment Bank (AIIB), a move that angered its major ally, the United States.

Britain became a founder-member of the AIIB – the first Asia-based international bank to be independent from the Western-dominated World Bank and International Monetary Fund – with a US$50 million contribution to its special project fund in 2015.

The interview did not touch on whether a Johnson government would restrict access to Chinese telecoms giant Huawei. The British government delayed a decision on Monday on whether to restrict or ban Huawei over national security concerns.

Jeremy Wright, Britain’s culture secretary, said it would not be “sensible, helpful or responsible” to make a final decision about Huawei’s involvement in the country’s 5G network while the US position was still unclear, according to The Guardian newspaper.

British telecom firms, including Vodafone and BT, have already launched 5G services using some Huawei equipment in noncore parts of their networks where there is no security risk.

In the interview, Johnson said Britain welcomed Chinese students. “We are very lucky because we have coming to the UK not only lots of goods manufactured in China, we have 155,000 Chinese students in the country which is wonderful for us.

“They make a massive contribution to Britain and to our society. [There are] more Chinese students in London than any city in the world outside China,” he said.

“My daughter was in China not very long ago, learning Chinese,” he said, which is “very important, [and] very difficult”.

China’s foreign ministry spokeswoman Hua Chunying said on Wednesday that China congratulated Johnson. She also said China treasured its relationship with Britain and hoped their bilateral relations could be developed in a stable manner.

Additional reporting by Catherine Wong

香港又少左一位盟友

Fuck

用香港做政治籌碼
意料中事

相反, 歐盟開始生性

歐盟新主席 主張對「中共」強硬

on9

新死線！

【記住條formula】死線已定，728不排除升級！置頂！

726 5點 交代上環元朗 針對黑警
728 2點 回應五大訴求 針對政權

ON9

唔會嘅

呢條蛋散只要一大選就落硬台

食屎啦垃圾英國

期待撚狗

英國從來都唔係盟友啦

佢脫歐之後一定要搵大碼頭泊

一定以大陸嫁啦 係連登仔咁支持脫歐姐

希望依條友同trump一樣把口同行動係不一既

你當佢係侵侵2.0就得

親共垃圾

講姐，英國佬最叻口蜜腹劍。

睇定d先
連登成日炒車

希望佢係一上台扮下ON9仔先

英國奶共

習主席is my fd

日落國

On9

咪信SCMP呢啲左報啦
我喺英國都冇報紙新聞講呢啲
9成係剪剪貼貼斷章取義

當初特朗普夠話同支那做朋友喇

唔知點解覺得佢呢幾句說話好有侵侵的影子

留名睇又當刁大狗咁撚

ok fine
British dog

一早都估到架啦

硬脫歐靠奶共補血

Damn it !

睇下記者名
比d耐性睇下先啦

我都係咁話 scmp 加 姓 Lu

真
英文版大公文匯

老侵話過
Xi Jinping is my good friend.

FACE CHECK好易之嘛
GOOGLE Boris Johnson belt and road

邊撚度有其他英國/美國報導

trump當選後支那都好興奮

呢度有部分Boris Johnson訪問片段, 佢自己話 對「一帶一路」非常熱情!

5:54開始

19成口讚英國人玩政治好勁

呢條友出哂名鳩up 當飯食 真係出哂名 有興趣可以google 下

DKLM
即係中英聯合聲明戰線可以收皮

歸英撚潛晒水

鳳凰衛視都好信都唔知有幾多成說話俾佢扭曲

仲有都係嗰句，當撈侵上台初期個個都驚佢會出賣香港背叛台灣，2017年嗰陣仲要侵侵訪問北平時仲話自己外孫女都學緊煲冬瓜云云。但係實際上暗地裡做咗好多嘢落維尼臉，到後來2018年更加光明正大打柒支那。如果BoJo係想走侵侵路線，開口牌扮朋友就梗嘅，實際上做嘅嘢絕對係另一回事。更何況BoJo連唐寧街10號都未入，使唔使咁快擔心出賣又剩？就算佢真係投共，邊個知佢會唔會坐得穩？May姐坐咗三年算短，BoJo玩得太過份隨時仲柒過Maybot咁走。

親共得過連登仔？

呢度有部分Boris Johnson訪問片段, 佢自己話對「一帶一路」非常熱情, 非常pro-China, 又比其他歐洲國家更歡迎中國投資!

5:54開始

英國狗一早睇穿曬啦食屎死埋一邊食啦

DLLM

垃撚圾

Fuck you

都話左英國靠唔住

無計， 如果真係硬脫 冇左EU 成員國做朋友 只可以同中國/美國做

但BoJo係訪問片段中講明: "We're very pro-China."

pro trump 嘅washington examiner 都報咗

還我May姐

希望佢係 9up 下

我話過呢條友弱智靠唔住仲比人負評
英國而家要既係大選，唔係黨內自high選個名校弱智仔出黎

你地最好望VoNC過到，大選出個會關心香港議題既人出黎

食兩家茶禮為新江湖秩序

[長文]人生最重要的選擇題

屌

一早對英國冇任何遐想，奶支奶得最勁係佢地
個BNO唔洗諗可以平咩權

利伸：BNO holder

scmp可信性好低

呢度有部分Boris Johnson訪問片段, 佢自己親口話對「一帶一路」非常熱情, 非常pro-China, 又比其他歐洲國家更歡迎中國投資!

5:54開始

咁鍾意錢做咩仲brexit
呢頭到自己米嗰頭奶共賺返啲錢？

仲有人睇scmp

俾佢奶下先囉
奶多幾年就反共㗎啦
個個都係咁㗎啦

Scmp睇到都知咩事
唔係話因立場廢言，但睇真啲可唔可信先

WTF

仆街

我唔信

準備奶到滅國啦

垃圾英國佬。二百年前仲號稱「日不落帝國」，宜加就向三流國家搖尾乞憐

仆街
原來敵人黎

Trump 2.0 please

預左 脫歐籌碼

求人不如求己
唔好撚發夢英美會黎幫拖啦

之前個個仲ff到咁大

有種侵既感覺

咩事

唉仲衰撚過may 姐

唔好想象BJ係trump 2.0
眼界氣魄差太遠

scmp

下次大選一定要幫工黨助選
直頭要組團飛去英國幫拖
而家得工黨最撐香港
點都要推到佢哋做首相
唔係香港冇運行

SCMP
完

五大訴求!
光復香港 時代革命!

求解釋

自己香港自己救
唔好諗住外人幫到我地

佢自身難保啦LOL

連 Brexit 都搞到, public opinion 點控制, 佢勁過大把人

睇定啲

不過都係好事
又團結一班手足

SCMP
建議睇多日

都覺得條友唔會幫香港

美國好多人幫香港

多過英國

Good friend

仲好，快手表態，是敵是友一清二錯

SCMP

scmp就咪post啦

繼林鄭後習大大又多一個炮友
等睇BL文

講乜唔重要
行動先重要

無所謂
自己香港自己救

Bno 留名

定啲黎
把口講咩都冇所謂,睇下佢係咪真係奶共先

咁樣EU對著幹諗住吸到支金
同蝗種人一齊食草啦

隔離post 仲話英國會向中國宣戰

核電都比支那搞

支那個一帶一路都未連到去歐洲， 大家唔好睇表面

會毀滅中英聯合聲明

鳳凰衛視
客套說話都唔識分

留名等睇又一封beautiful letter

英國就係比依條友搞亂檔 依家的英國出去同講數 根本衰過歐盟個陣 踢佢出5眼喇

我真係恭喜你呀

講姐
president xi 夠係好朋友啦

↠↠↠ 聽 日 機 場 集 會 !!! ↞↞↞

求英國做乜，求歐盟喇，diu垃圾

又一個支共走狗國
屌你老母英國佬

當年的英國人 睇返今日英國要向自己殖民國跪成咁會點

自己香港自己救

叫親Boris都係仆街黎

留名睇boris johnson玩死英國

英美泛民一向立場飄忽
只為利益

自己香港自己救

Zhenhua Lu

侵侵話Xi is my friend

自由民主黨都好關心香港

奶共狗

垃圾到...

點睇佢都似痴線多過親共

英文版人民日報

玩撚完

依條友同侵侵一樣係癲既

應該係英文版01
英文版大公文匯係China Daily

Hong Kong (CNN)US President Donald Trump's warm overtures to Britain's new Prime Minister have been widely covered since Boris Johnson took power on Wednesday.

But with the new UK leader under pressure to deliver Brexit and an economic revival, it might be Chinese President Xi Jinping who can expect to see a warmer welcome in London.
In an interview with Johnson by Hong Kong Chinese television network Phoenix Television, broadcast for the first time Tuesday, the new UK leader hints that he might be more amicable to China.
In the interview, which took place when he was the UK's foreign secretary in January 2018, Johnson effusively praises China and its leader.
"We're interested in what President Xi is doing and don't forget that the UK was the first country to sign up to the Asian Infrastructure Investment Bank, so we are very pro-China," he said, referencing the Beijing-based bank.
Johnson said that he was "very enthusiastic" about Xi's signature Belt and Road Initiative (BRI) investment project and celebrated Chinese investment in the United Kingdom.
The then-foreign secretary even said his daughter was learning Mandarin in China. "Learning Chinese is very important, definitely," he said.
Relations between the West and Beijing have shifted considerably in recent months in light of the US-China trade war and it remains unclear whether Johnson's position has also changed.
The comments though give valuable insight into the mind of the UK's new leader at a time when Chinese investment and trade has never been more important to the UK, with Johnson promising to leave the European Union by October 31 at the latest.
Meanwhile it will be up to the new PM to decide if he'll follow US requests to ban Chinese technology giant Huawei from participating in the construction of the country's 5G infrastructure.
The Trump administration has identified Huawei -- the world's largest provider of telecommunications equipment -- as a spying risk to Western infrastructure networks and has warned European countries that using Huawei technology could hurt their relationship with the US.

佢之前夠講過支持protester啦
行動最重要

U got it

原來條訪問係2018年做

鳳凰攪到好似係新訪問咁

唔救香港以換中國資金

我估係咁

脫歐唔馬住中共邊有位企

上邊有人貼cnn文章, 指鳳凰條訪問係2018年做

鳳凰攪到好似係新訪問咁

《時事直通車》約翰遜接受鳳凰專訪 稱看重與華關係；習近平再次會見阿聯酋阿布扎比王儲 20190723

xyz支那名

都話條友唔可靠
不過咁早反cup真係估唔到

唔好話我話，英國佬如果無視左過去中英聯合聲明，佢地本身個國際聲譽都會差好多。同埋痴支那不嬲都係糖衣毒藥，依家呢個爛仔Boris Johnson上左台內閣就個個走夾唔抖，我就坐定定睇你硬脫歐脫到的乜撚成果出黎。

依家歐盟會發聲主要係左膠大國德國做大佬，換做軟皮蛇法國佬都未必會出聲。好彩依家選左個新委員會主席出黎睇落都正正常常有腦袋。

Translate: We need money

上邊有人貼cnn文章, 指鳳凰條訪問係2018年做 (鳳凰攪到好似係新訪問咁 )

可以再觀望多少少 (雖然唔會有大期望)

侵夠話雜種係我好朋友添

以前就可能係既，依家國力衰退得咁勁，點玩都係台本土戲做唔到荷里活大片啦

咩用香港換中國資金
而家中國仲有咩資金可言
叫佢買粒黃豆都走數

個source專登帶風向，
如果Boris Johnson讚埋新疆教育營我就信

已有實際行動

(歐盟出手) 歐洲議會促香港政府不起訴示威者

仆你個街

得啦屌你老母，個個post都回一次做乜春呀

真心好彩係德國人做新主席

睇定D先 政客講同做係兩回事

Boris條戇鳩

Scmp=馬雲=黨報

WTF John

英犬？

同刁大大捉棋有咩分別？

問題係佢又接受鳳凰衛視訪問

英國同歐盟一撚樣
親香港人更加親中國
只有美國同亞洲地方先更適合香港人居住

自己香港自己救la
其實大家都係互相利月

到最後
香港需要既仲係一班以前被連登怒割既泛民左膠
到最後
願意對香港伸出援手亦係一班以前比連登恥笑左膠橫行既國家

連登仔以後要好好諗清楚

支那無錢先痴埋去

係呀真係唔好畀Johnson個on9形象呃到
佢本身屋企上幾代係貴族
父母幾代都係Oxford grad
Trump成個暴發户咁
不過Johnson都成日信口開河
依家放長雙眼睇下脫歐脫成點
加上EU又換咗人

loop夠未屌你老母
條友夠話過為維持五眼情報網會bam屎為又唔見你loop

英國真係垃撚圾

脫歐之後唔受歐霸制裁影響，可以繼續賣殺人武器比香港警隊

痴埋中國一刻好處將來要十倍奉還呀

香港又贏

google咗上面highlight咗嘅字
淨係見到scmp有講

英國用唔用華為5G先

用

2018
你來自潮州

講到咁侵侵feel

英國奶共都奶左咁多年
講真話都唔奇啦

連登帶風向真係好易
成班又唔睇報紙名又唔睇作者名

試下拎個英文 title 去google
睇下有咩result出

"we are very enthusiatic"
"open market"
"we are very pro-china"
英國人講嘢加多層政客身份再加多個所謂專訪(非官方發表)
你自己諗點interprete啦
連登仔對大陸講嘢都好enthusiastic㗎

仲要呢段野係對鳳凰衛視講

scmp做咗考古標題黨玩鳩連登仔

條友唔係temp咋咩

仲要係2018 1月講

一睇SCMP就知又係fake news

英國人最興講反話

英國不嬲都係咁架啦

無期望就冇失望

仲要係2018訪問， 鳳凰而家先當係新訪問出街 （好彩上邊有人貼cnn既文澄清）

今次唔係fake news...

係old news當新料出街

樓主大中華膠黎

炒咗車？

In 肥仔Boris , we trust

屌！光復英國！

我信佢係玩嘢果啲嚟

屌你老尾
我成撚日強調外國勢力重要，大中華膠會成日叫外國勢力介入?

wtf

一如所料，英國佬真係好L唔可靠

In the interview, which took place when he was the UK's foreign secretary in January 2018

連登仔真係好撚柒

係, 以前見佢個樣真係以為佢係傻仔,
但係佢講野係真係有文有路

啫係fake news啦
不如拎梁振英譴責64出嚟講
唔好話德國有人出嚟pro nazi，原來係納粹嗰陣新聞？
政治係有時間性，唔係嗰個時間嘅新聞就唔應該拎出嚟講，噉係捏造關聯性

你自己幾時講過都唔記得咗

Scmp ar

無計， scmp同鳳凰都無話係2018訪問 （後來先有cnn踢爆）

又炒車

英國奶共唔係新聞嚟

言之尚早

睇cnn, 好似係2018 interview 時候講

...
In an interview with Johnson by Hong Kong Chinese television network Phoenix Television, broadcast for the first time Tuesday, the new UK leader hints that he might be more amicable to China.

In the interview, which took place when he was the UK's foreign secretary in January 2018, Johnson effusively praises China and its leader.
...

不過幾時講都好
唔好對英國咁大期望

[元朗突然]結婚當日訂多左位,請各位巴打黎

好難講

食兩家茶禮

而家d總統首相講野無句真 最緊要睇國會既實際行動

一路都唔明吹奏boris johnson做乜
出曬名既投機主義者

This some of a bitch. Pro commies bastard.

有哂前車可鑑都仲要跳入條死路
我開始信脫歐班人全亂投票

大英爸爸

仲打飛機
醒啦

吊，18年的訪問唔好再推啦

Boris Johnson 算X數啦
成個小丑咁
當年做外相做到一塌糊塗

佢連講president 屎都要load左陣
唔知係咪醒唔起姓咩

又一條傻仔以為毒品係好野，食開你就知
戒唔甩，仲要老大不掉一世窮
舖天蓋地蟲湧入黎，經濟侵略
好快，你就在不知不覺中慢慢死去

脫咗歐都要搵水喉
以後唔好再靠英國佬啦
自己香港自己救

係咪嫌英國唔夠霉

唔奇呀，佢揀硬脫歐，自己又唔係掂，仲以為大英帝國呀，唔向大6泊碼頭咩

都知呢條友牆頭草

識好多英國人都覺得jeremy corbyn好恐怖

你知我成日鳩up,鬼記得咩

垃圾

Fucking coward

不溜都唔係盟友 唔好對英國佬發姣 好肉酸 唔該

下
Boris Johnson係親Trump架喎

所以咪講嘢唔代表行動

繼續拎英國國旗fing囉

個片段係之前架？

屌閪呀

講姐, Trump夠話習帝係好朋友啦屌

到脫完歐 美國叫佢做咩都要照跟架啦

英國出賣盟友不是第一日,只係見錢開眼垃圾鬼佬來

侵侵都係先扮frd架喎
然後...

英國脫歐就係為咗奶共
我地個個在英港人都好清楚
所以我地無人想佢脫
反而班大陸佬就好支持英國脫
連登作為最反共嘅地方反而支持脫歐都on99

見scmp同鳳凰下次小心啲check
仲要改個咁既標題頂你

英國玩政治好廢
乜都gentleman點玩政治

隨時識玩過阿侵！

佢而家咁講係因美態度不明，美多硬佢就會跟機

連登又炒車

其實SCMP依編訪問有幾可信？

求人不如求己

屌你老母啦

日落帝國

香港人靠自己，唔好太有期望其他國家會幫手先

大家睇返前幾頁呀屌

同 fake news 都無乜分別

播返2018 當時既奶共言論

FAKE NEWS

樓主而家跣連登仔一獲
開心啦

條友唔係講咩就唔做咩咩?

咪傻啦，英國首相話換就換，今日呢個，聽日嗰個，唔好講到成個英國都奶共

Scmp, 連登仔fakw news都信

賣港最落力就係英國

講真，希望佢真係親中
等某啲連登仔唔會再成日幻想會有外國勢力幫拖，呢種根本係一種唔健康既依賴思想，搞到兄弟們冇咁落力

會唔會太認真？ 鳳凰衛視係台啊？
加上佢講野信一成就好了

党報又老吹

其實有咩咁出奇

有幾可聽到另一個國家叫共產黨食屎

睇定啲先, 痴線佬諗野

佢一直被譽為英國版侵侵

睇定啲先
同侵侵一樣，唔好聽佢鳩up，要睇佢點做

踢佢出Five eye未？

英國食屎就梗架喇
我地支持德意志啦

幾時產生咗英國係盟友嘅錯覺

如果脱唔到歐呢

英國脫歐前同歐盟以外國家拉好關係先有籌碼傾脫歐
不過英國唔想俾人控制先脫歐, 支共個一帶一路其中一個目的就係想操控啲國家

佢連個樣都一樣咁似癲佬，佢地講啲野聽下咪算囉

英國次次都出賣香港人

德法都比英國佬靠得住

英國佬近年係咁行錯路
脫歐又反美親中 班友同自殺冇分別

燒 Bno!

食屎啦 英國佬

講既野同 bbc 唔同

What has Boris Johnson said about other countries and their leaders?
24 July 2019

China: Respect Hong Kong
His comments after recent protests in Hong Kong echoed those of the British government. He said he backed "every inch of the way" demonstrators who were angry about a new extradition law that would have seen people in Hong Kong sent to China's mainland.
But he also emphasised how important it was for Beijing to respect the "one country, two systems" approach to Hong Kong that granted it a degree of autonomy from the mainland after it stopped being a British colony.
Any Boris fans in China may want to follow his Weibo account - but bear in mind it hasn't been updated since October 2013.

屌，英國真係靠唔住，扮咩撚野面面俱圓啫

連登仔功力同燒山有得fight

幾時滅大英帝國

同trump trump 一路奶一路屌

直到奶乾晒支那d 錢為止

英國佬文化

講一套靚
做一套「更靚」